{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030954",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0056387",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청량사 유리보전\n\n(淸凉寺 琉璃寶殿)"
    },
    "text": "淸凉寺 琉璃寶殿\\n\n慶尚北道奉化郡明湖面清涼寺にある朝鮮後期に創建された寺院です。 仏殿。市道有形文化財です。\n正面3間、側面2間の多包式入母屋造りです。 1974年、慶尚北道有形文化財に指定されました。 清涼寺は663年(文武王3年)、元暁が創建した寺院だと伝えられています。\n清涼寺のある清涼山には蓮台寺という寺院を中心に大小26の庵があり、当時新羅仏教のゆりかごを形成した場所です。 ガラス保全は多包系のようですが、柱心包系と折衷した朝鮮後期の特徴を持つ建物です。\n\n空包は外1出目·内2出目の形式で、尖車の組み合わせが古拙で、牛舌の内側の端は蓮花龍首形の彫刻が刻まれており、正面の中間柱の上には龍頭と龍尾を柱頭の下に内外に伸ばすようにしています。\n内部は板床で、天井は井戸半字、仏壇には三尊の坐仏が奉安され、天井には雲宮が彫られた布殺美が重畳されています。 この建物の大きな梁の下に間柱を建て、後仏壁を構成した特徴は、他の建物では見られない重要な資料と評価されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "清涼寺はどこにありますか？",
            "answer": "清涼寺は慶尚北道奉化郡明湖面にあります。"
        },
        {
            "question": "清涼寺はいつ建てられましたか？",
            "answer": "清涼寺は朝鮮後期に創建されました。"
        },
        {
            "question": "清涼寺はどのような建物ですか？",
            "answer": "清涼寺は多包式入母屋造りの仏殿です。"
        },
        {
            "question": "清涼寺は何の指定文化財ですか？",
            "answer": "清涼寺は1974年に慶尚北道有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "清涼寺の歴史はどのように伝えられていますか？",
            "answer": "清涼寺は663年に元暁が創建したと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "清涼寺周辺にはどのような寺院がありますか？",
            "answer": "清涼寺周辺には蓮台寺を中心に大小26の庵があります。"
        },
        {
            "question": "清涼寺の建物はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "清涼寺の建物は多包系のガラス保全と柱心包系の折衷を持つ朝鮮後期の特徴があります。"
        },
        {
            "question": "清涼寺の内部はどのようになっていますか？",
            "answer": "清涼寺の内部は板床で、天井には井戸半字があります。仏壇には三尊の坐仏が奉安されています。"
        },
        {
            "question": "清涼寺の建物にはどのような彫刻がありますか？",
            "answer": "清涼寺の建物には尖車の組み合わせや蓮花龍首形の彫刻があります。"
        },
        {
            "question": "清涼寺の建物には何が重要な資料とされていますか？",
            "answer": "清涼寺の建物の特徴である大きな梁の下に間柱を建て、後仏壁を構成する方法が重要な資料とされています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 322,
        "QA": 358
    }
}